# new2old &mdash; костыль для конвертации файлов нового формата вывода АЦП в старый

## Обзор

new2old &mdash;  это простейшая программа, написанная на языке Python.
При запуске ищет все файлы нового формата и преобразовывает их в файлы старого.

## Лицензия

new2old &mdash; свободная программа, распространяемая на условиях 
стандартной общественной лицензии GNU (GPL).


## Установка

Для запуска программы требуется установленный  Python 2.7 или Python 3.2 и 
старше.

В операционной системе (ОС) скорее всего уже установлена подходящая версия 
Python. Если это не так, то установите его из репозитория своего дистрибутива 
штатными средствами.

Пользователи имитатора ОС M$ Windows могут скачать установщик Python с 
[официального сайта](https://www.python.org/downloads/ "Официальный сайт Python") 
и установить его штатным методом. При скачивании установщика обратите внимание 
на разрядность установленного имитатора ОС M$ Windows.

Сама программа не требует специальной установки. Достаточно скачать файл 
[new2old.py](new2old.py) и поместить его в каталог с файлами, требующими 
конвертации.

## Запуск

Запуск осуществляется стандартным способом. Например, в графической среде это 
двойной клик мыши на иконке программы. В ОС может потребоваться установка на 
файл прав на выполнение. 

При запуске программа просматривает все файлы в текущем каталоге и пытается 
найти файлы нового формата. Найденные файлы преобразуются в старый формат и 
записываются с дополнительным суффиксом `(old)`.


## Дополнительные возможности (для продвинутых пользователей)

Опция "-r" или "--reverse" обращает преобразование. В этом случае к имени будет 
добавляться суффикс `(new)`.

Опция "-s" или "--suffix" принудительно задаёт суффикс у новых файлов. Обратите 
внимание, что пустой суффикс не разрешается в целях защиты данных от потери!

По умолчанию вместо отсутствующих данных используется заполнитель `-`. Его можно
изменить с помощью опции "-p" или "--placeholder".

Опция "-c" или "--columns" позволяет задать минимальное количество колонок в 
строке. Если колонок исходных данных будет меньше заданного числа, то будут 
созданы дополнительные колонки, заполненные заполнителем для отсутствующих 
данных. Если же колонок исходных данных больше или такое число, что и было 
задано, то никаких действий не будет выполнено.


## Известные проблемы

* При использовании Python 3 могут быть падения на бинарных файлах из-за 
невозможности представления символа в кодировке UTF-8.


